Sullane Peter Woni Timmomoisa wallast omma naisega Lisa, poiaga tütrega katte weikse latsega welli Johann 20 aastad wanna tullep Kahkwast essi omma woriga Jürripawal 1870 Rappina moisa monakas.
Peter saap Jamamoisan N. korter nink 1 wakka alla maad; [ 1/4 usseman 3/4 põllun]  5 süld puid, 1 lehmal põllu põhku, ja 40 Ld hainad
woi kui hainad ei sa, siis saap Peter suwwel 1 ossatuk hanad poles tetta.
Peter nink Johann käiwa igga päiw töle, kus neid pantas. Liso käup suwwel 3, talwel 1 päiw igga näddal töle..
toise punkti ni kui Johann Linnosel lehhekülg 104.
Peter saap mona 18 wakka rukki, wak massap 135 kop
                               2 1/2    "      sormit           "          144 "
toise punkti ni kui Juhann Linnasel.
Kui Peter ülle lubba woi wastu käsku teep, woib moisawallitsus nipaljo kui moni kord waist 3 Rubla strahwi panda, ilma kohtu moistmatta.
Rappina koggukonna kohhus sel 5. Novembril 1869
Peter Woni
  XXX
